【你估我唔到】特朗普:「無人真的知道氣候變化真定假」

候任美國總統特朗普於星期日霍士新聞的訪問中表示「無人真的知道氣候變化真定假」，並正在研究美國應否退出《巴黎氣候協議》。

這段言論亦是繼上周與里安納度會面談再生能源經濟後再度「轉軚」，質疑人為造成氣候變化的真確性。 此前，特朗普經常在 Twitter 表示不接受氣候變化的科學証據、認為減排會抹殺美國人就業機會，更曾於 2012 年指氣候變化只是一場中國所設的騙局。

不過， 97% 科學家的共識是人類活動——燃燒化石燃料作交通、溫度調節以及工業生產，造成氣候變化。IPCC （聯合國跨政府氣候變化委員會） AR5 氣候變化科學報告已總結，自 1950 年來人類排放「極有可能」是引致全球溫升的主因。事實上，有記錄以來最熱的十年，全部也是 1998 年後出現；而本年亦 99% 連續第三年打破最熱年紀錄。

在訪問上，特朗普重申他對氣候問題「非常開通」，但深切關注奧巴馬的減排政策會削弱美國的競爭力。他指需要在環境管制與經濟需要之間作出平衡，因為中國等發展中國家沒有類似管制，其製造業比美國因而更蓬勃。特朗普又以墨西哥作例，指該國不用等當局十年的審批過程才可興建電廠，暗批美國環保局 (EPA) 令人不敢在美國投資。

然而，自 2008 年金融危機，美國經濟復蘇速度比大部份已發展國家快，只不過中國等發展中國家有更高的增長速度。另一方面，特朗普未有明言 EPA 哪種准許證的審批出現問題，但這亦非他首次質疑局方做法。而被問到會否完全取消奧巴馬的減排措施，特朗普就連忙否認並指他不想這樣做，只想一些對美國人有好處的措施能夠落實。

上周，特朗普的 EPA 過渡小組要求現職官員，認出誰有份參與國際氣候談判、制定國內減排措施。多個學者、監察團體都表示憂慮，擔心特朗普上任後會報復個別人仕。

....In an interview with “Fox News Sunday” host Chris Wallace, Trump said he’s “very open-minded” on whether climate change is underway but has serious concerns about how President Obama’s efforts to cut carbon emissions have undercut America’s global competitiveness.

“I’m still open-minded. Nobody really knows,” Trump said. “Look, I’m somebody that gets it, and nobody really knows. It’s not something that’s so hard and fast. I do know this: Other countries are eating our lunch.”...

高登時事台尖端科學家已經一早破解咗全球暖化係商業騙局啦

呢條友真係痴撚線

佢係咪即係話美國真係有天氣武器

Outdated哂啦